---
title: デザイン＊歴史
created_at: 2018-04-23
author: momoko
---

# webデザインの歴史

画面上のペンの代わりがウェブになった。⇨そこからデザインが始まった。


#### 【uxデザイン】
体験をアプローチ（アプリを使ってどういう気持ち、相手、場所……）

webは、よりいい体験を得るためのものとされている。

見た目が体験をコントロールしている。だからこそ、心地良さを得るためのデザインを考えなければならない。

●メタファ→
例えること

パソコンの内容を現在のものに例えている。
＊例＊ファイル、フォルダー

単色に近いデザイン、”フラットデザイン”ができた。

↓

メタファでは伝わりにくくなってきた。



